Kickstarter - IndieGOGO - 台灣嘖嘖 介紹／組隊／走數區

第一個，Kickstarter，相信大家都唔陌生，上年開左香港區集資之後愈來愈多港人討論，兩登都出過幾個成功既集資計劃。當然香港名聲亦曾經比咖啡機兄弟打擊過。

IndieGOGO，個人中伏次數就比較多，過去以科技產品計劃為主。佢同Kickstarter收錢方式唔同。Kickstarter係計劃成功達標再扣數，而IndieGOGO係先扣數，唔達標再退錢，好多時中間就會蝕左手續費。

嘖嘖係台仔野，玩過幾次，都係「文字」相關計劃，感覺良好，台仔做野都好有責任感同耐性，而且運費相對平，始於係台灣運過嚟。

Kickstarter

先講啲無無謂謂既，上個月back左個「將譚仔帶進英國」既計劃，條友想集成百萬港錢，可能係英國食得太多屎。不過一場同鄉，都落左幾廿蚊鼓勵下佢，最後都未能夠達標，唔洗扣錢。

Check out The World's Smallest 360 Camera - Nico360 on #indiegogo!

利申：苦主

支那人扮香港人
之後成班媒體幫佢地吹奏
之後走數後 我地同吹奏過嘅媒體反映 話佢地冇媒體責任 點知係零回應

玩開360cam，當年都有考慮買呢隻玩，但個resolution太低，同埋問過佢關於stitching既野唔答我。最後back左另一隻又係indiegogo+中國出品既「The Highest Quality 4k Panoramic Camera」，未夠一星期shut down左，蝕左成舊水手續費

Kickstarter

講一個比較好玩既，Mini Museum。我back既時候已經出到第三代，佢係一塊封住幾十件富紀念性、稀有物件既透明膠板。第三代收藏品中，有化石、隕石、維京斧、武士刀、Enigma零件、比利個波，甚至戴菲當年既結婚蛋糕。

我果塊

呢種集資網，其中一個最吸引人既地方係好多計劃都有「限量性」。就好似之前有個叫Make 100既主題，每個產品只有限量100件。亦有好多early bird優惠，甚至可以比正式推出市面平一半。

當然亦有反面，呢樣就等大家自己體驗

姐係點

即係將啲圖印落塊亞加力膠到

或者用「膠板」呢個字唔係太好，佢係將件收藏品切成細塊，鑲入收藏板裡面。所以其中一個難題係要將各種唔同屬性既物件保存係同一個環境。

搞手無記錯係一個政府工作既科學家。

Kickstarter

「向宇宙發出信號透露我們的存在，就像在黑暗的森林中燃點起火把，並拼命叫喊。」

1977年美國太空總署注資左一個向太空揮手既計劃，名為《航海家計畫》，當中將兩粒探測衛星「航海家一號」及「航海家二號」射左上天，無止境地向外飛，至今成為人類所造，距離地球最遠既物體。每一隻探測衛星各帶住一隻金唱片，唱片上標注地球位置，二進制式播放速度等等資料。並錄有五十五種語詞所表達既問候（包括粵語），各種大自然、機械聲效，以及各地、不同年代，古典及流行音樂。

40年後，唱片公司Ozma Records決定重製呢套唱片，並於Kickstarter以《Voyager Golden Record: 40th Anniversary Edition》集資，最後籌得130萬美元，以超額近七倍完成。盒內包三隻透明金唱片，以及一本硬皮書詳盡介紹當年計劃。

嘖嘖

講一個最近台灣既。佢地設計左六個筆劃印，可以印出所有中文字。

對於中文字既計劃，之後會介紹另一個活字印刷，同樣來自台灣。

集資出你+JJ樹周邊

啲材料係真定假

飛機杯岩唔岩

相信係真，尤其經過第一、二代，好多收藏家面聯絡搞手提供收藏品

唉依家等back緊兩個kick-started project
一個係smartwatch見收到啲人屌晒鬼
而我就email, track number都未撚有
喺playstore睇佢app嘅圖先知又係支那扮香港公司

同我個case一樣
而家啲支那人好鍾意打正香港旗號扮香港本土
好似香港航空呢間支那公司一樣

有冇圖

IndieGOGO

IndieGOGO真係中過幾次伏，呢件隔左成年幾，影都無
但淘寶已經開始賣緊

呵欠欠

中秋節快樂

係kickstarter買過幾次野，發覺都係經香港再發去全世界
收我舊幾兩舊水shipping，反而美國運費仲平d
感覺上比人呃緊錢咁

真嘅又唔同講法

有唔少鬼佬project都係搬去中國生產，再運返美國，又再飛嚟香港

大版EBAY賣緊五、六千，但佢仲有現貨賣299usd

寫到明係葵涌送過嚟，收我兩舊水

收一半，我自己過去拎都冇咁嬲

我都係kickstarter back左個super screen

可能已經係倒錢落海

Kickstarter

講返個未集完既，我上星期back左。一枝筆，完。
主要貪佢夠硬淨同有哨子，方便旅行用。Bolt Action都係型少少，無咩特別。

好似含緊…

幾錢，香港無咩

最新backed

Fluent Forever, The App

SilverSocks

玩開kickstarter, 未都最後一刻都可以取消唔扣錢, 呢度正

未計上面2個, 已backed 33 projects, 全部都有收到貨, 不過有2個真係好強差人意

仲有班仆街大陸人扮鬼佬昆尻人

唔計indiegogo同嘖嘖，kickstarter暫時back左五十個計劃，疑似走數如下：

PolyHero Dice - Wizard Set

Intelligent Security | Camera Cover - Privacy Cover Solution

Polygons | The Flat 4-in-1 Measuring Spoon

另外有幾個未收貨，希望唔會爛尾

咁多個

有部份都唔係好知咩嚟，比如當年make 100有一個叫「Imaginary Collections」，我收到張圖都唔係好知畫咩，不過睇落幾舒服

Kickstarter

講一單比較古怪，呢個adapter初期都被攻擊話無可能實現，但計劃技術人員都將問題一一解答。

計劃最後超額完成，到過數日子，kickstarter方面因為文件出錯令資金未能轉入搞手戶口，再隔多日kickstarter方面突然話個計劃有問題要暫緩，將所有資金退返比backer。

件事當然無理頭，而搞手亦走左去indiegogo重啟計劃。

睇返好似話英插果度出問題，kickstarter 安全理由

我走左去gogo果邊back多次，如果英插真係有問題…

molamola

Back 咗依個溫度錶

同之前個個偽巴打既車枕頭

同一set 刀

全部都未收貨

polygon 我都back 左， 但好似冇乜聲氣

依個係咪已經無啦?

我都諗住back隻錶

早三個月可以日日帶你食

唔係好信得過隻錶…反而把刀有興趣

去到purchase 都仲無問題，你可以試試

我見到有另一個project抄佢條橋，但人地好似出左貨

等呢款出左，會連顯微鏡一齊買

依個我本來都諗住back，但留意到成team個名都係大陸名䆁音，即刻無興趣

我見有人問佢地係咪香港人，佢地淨係覆自己係香港成立既公司

back左spinbox

講吓back咗啲咩先

數已找：
Titan A Gentlemans Business Card Holder / Minimalist Wallet

Ideka- Ultra-Slim RFID Blocking Wallets

DUN FOLD - World's first contactless wallet

Baseus: World’s Fastest Magnetic USB-C Cable For MacBook Pro

等找數 有keep住update：
The wireless TMA-2 Modular Headphone System

Standeazy Ultra | Credit Card Sized Aluminium Phone Stand

FODI - The flat multi-purpose origami stand

The Best Premium Toiletry Bag For Traveling

咁多銀包

買左呢種，貨佢夠細

巴打買啲野好實用

數已走：
ZNAPS - Connection is just a snap away

Aperture + Field - Tactical Camera Straps by UNITY

Snapnator: Your MacBook Snap feature is back! [MagSafe]

ZNAPS = 咖啡機兄弟

相機帶得幾十條都走數

新back嘅未到deadline：
TOFU | Traveller & Charger (今時今日先有人諗到發明到… )

Innergie 55cc: The smallest power adapter for everything

back咗成千蚊呀仆街
唉而家慣咗睇team入面有冇港人/蝗國人
見有佢哋嘅project都怕怕…

相機帶嗰個佢仲有兩個project都走緊數
其中有個仲要係make/100嚟
有另一個project嘅backer email搵過佢 佢覆返話say sorry全人手製已經趕緊工整緊
不過都係當住佢走數先

未收貨，應該唔會走數 ：

Bean 3D Printer: The Ultimate Consumer SLA 3D Printer

The unofficial SNES/Super Famicom: a visual compendium

Cocktails of Cards - Playing cards for Cocktails

Air Deck - The ultimate travel playing cards

Leonardo da Vinci, Vermeer & Rembrandt action figures

呢個系到由第一代梵高開始已經儲

The Lomo'Instant Square Camera
呢個最近back，lomo方形機

最後

Sailor Pets Tamagotchi Enamel Pin Collection

好靚

The wireless TMA-2 Modular Headphone System
唔會走啦, AIAIAI幾出名

用緊其中兩個 好好用 仲要全部有rfid block

Indiegogo：
Revolutionary super lightweight tripod
舊登巴打傑作 不過我唔記得咗去拎貨

ZUS Super Duty Charging Cable - Lifetime Guarantee
堅襟操 係近L頭位屈得多易甩線 但有真lifttime warranty 有3條已經換新繼續用

Omnicharge: Most Powerful Power Bank
呢排新出咗個type-c版 我等有出type-c+socket版先再back
上圖新版下圖舊版

PowerUp: The MacBook Charger That Does More
kickstarter有macbook用磁叉線前back嘅…

你地有冇買過邊隻大陽能板係好用，打算去長途旅行用

Znap 我有收到喎 用落一d唔好用，仲俾少粒我

其實我覺得pebble core幾好 ， 但已經衰左

想back點知唔送香港

送去美國再轉運，我backed之前果個紫色枕頭都係咁 ，不過我係因為佢直送香港超貴先咁做，不過轉運到香港都用咗我2舊 ，比直送都平一半有多嘅

我搵個朋友送過一本書落香港，然後佢話寄失左

我知你睇到架，話緊你啊

kickstarter唔係個個都會比shipping no你 所以一路至今都係硬食運費

Magsafe 我有收到呀

上年十二月Back左個True Wireless耳機本身話二月出貨...依家 ...

好彩過半都有no.
其實冇no.都可以果邊領收再轉

最怕搵代運收最後搞到寄失咋
btw睇中咗對gloves for advanture但only us...我都有諗過好唔好冒險…

Kickstarter- 淨係買過ZUNGLE

垃圾,冇用,講到幾勁幾勁, 人地唔會聽到你既歌聲, 點知送到黎又唔岩SIZE好撚緊/窄 (我肯定鬼佬更加帶唔落) 而且原來唔係D咩咩骨傳導技術, 成個小型喇叭咁, 好撚ON9, 加加埋埋等左1年幾

垃撚圾

Indiegogo
2015尾back左Seiun prox
Cd屌你老母

Back過既野唔多

最近Back左呢幾件

成萬人back左，肥仔喇

EOZ Air - World's Most Advanced True Wireless Earphones

對我嚟講太大舊

電子嘢少back為妙

雖然呢年幾見過幾間大廠有出project

最近第一次玩kickstarter
Back咗個macbook pro皮套連usb c dock
希望正常

一群傻閪中埋D天仙局

個idea咁撚on9都有人back

有無人有多本 Everlast Rocketbook 可以賣比我
Telegram: davidchan122

有無人有興趣

上次開有back 今次剩改良左個萬用蘇 所以剩back個萬用蘇

其實好唔好用？

好用呀 圓形拖版 但咩頭都岩用 帶去旅行方便